英文語法問題請教

書度見到一句例句 All we can do now is wish for a miracle.
點解is 可以跟一個無變化嘅verb嘅

因為個wish係noun而唔係verb
利申英文level2

Wish for a miracle 係O

呢度個wish係noun 好似係

wish都係verb啊
但係呢個句子入面有double verb
All I can do is love
All I can do is pray
All I can do is sleep

呢種句式後面都係跟冇conjugate過嘅verb

無to 更口語
有to 文法正確

不過我唔係喺香港學英文嘅
美國教法好少同你講點解係咁
只知道呢種就係平時嘅用法，照用就啱

因為係兩個clauses

仲有要有do 先可以省略
如果無就一定要加返to

All we can do now is (that) wish for a miracle.
好似係省略左個that
利伸：英文廢啫

咁wish 究竟係noun定verb定that clause

this is English no why

2個phrases
你想既話咪加個to係is後面囉

Nevertheless, boys are not allowed to wear their heart on their sleeve or stamp their feet in anger. Instead, all they can do is ________ to have control over their emotions.

(A) trying (B) tries (C) try (D) tried

這題答案是 (C)。 (翰林出版全國高中月考期考試題挖挖哇英文二台中一中試題)

這題有個地方要留意：

1. 這題目是在考學生下面一個句型：

All that sb can do is + 動詞原形 + …

All sb can do is + 動詞原形 + …

What sb can do is + 動詞原形 + …

The only thing sb want(s) to do is + 動詞原形 + …

The most important thing sb want(s) to do is + 動詞原形 + …

為什麼be動詞後面會用動詞原形？這是因為這個句型是由下列句型省略[ to ]而得來。

All sb can do is to + 動詞原形 + …

What sb can do is to + 動詞原形 + …

2. 另外要注意的是[ All sb can do ]與[ What sb can do ]之後的動詞是單數動詞，如[ is ]。

3. 其他例句：

1) All you want to do now is give your dad a call.

2) The only thing I can do now is study harder.

3) What I want is not what you want.

4) All we want now is do nothing but wait.

上網求其搵

似係咁，巴打有心

咁其實trying得唔得

all that we can do is to wish for....
隱左that同to
利申English major

咁樣清楚dd

咁all we can do is wishing for.... 得唔得

to infinitive後面點跟gerund

姐係錯grammar

可唔可以當唔跟to果隻
直接ing個wish

照我理解應該唔得, 隱左to, 唔代表唔存在

咁以後點知邊d冇隱藏to邊d有